
# Tutoriel / Actions

<div>
  <img
    alt="TUTORIAL-INTRO-ACTIONS"
    src="https://raw.githubusercontent.com/multi-coop/gitribute-documentation-content/main/images/tutorial/commented/tutorial-actions.png"
    />
</div>

Plusieurs boutons d'actions apparaissent par défaut dans les widgets Gitribute, en général dans la partie en haut à droite du widget.

Ces boutons permettent à l'utilisateur.rice de procéder à des actions globales dont nous allons voir le détail dans les parties suivantes.
